美國參議院推翻特朗普對國防授權法案的否決

由共和黨控制的美國國會參議院以三分二大多數，推翻總統特朗普對2021財政年度國防授權法案的否決。

參議院在新年期間召開特別會議，以81對13票推翻特朗普的否決，眾議院早前以322對87票通過推翻總統的決定，是特朗普出任總統以來，國會共和黨人首次支持推翻特朗普的決定。外界相信，特朗普是由於法案條文內包含社交媒體不會因內容被起訴而提出否決。

法案涉及總值超過7400億美元的國防預算，部分內容涉及台灣及香港，包括重申協助台灣維持足夠自我防衛能力，並建立太平洋威懾倡議，強化美國在印太防禦能力，又禁止向香港警方出口受管制國防物品、服務和受管制軍需品。

較早前，中國表明，堅決反對美方國防授權法案的涉華內容，形容充斥冷戰思維

跟本講咗，但白頭佬又話冇二千就阻止推翻否決

其實都預視咗1月6日會點

會點？

美國憲法第1條第7項規定，法案經國會參眾兩院通過後應送交總統，總統應於十日內（星期日不計在內）就法案作出決定。總統可以簽署法案使其生效；或者將其退回國會，這就是否決。按憲法規定，總統應將法案退回最先提出法案的一院，該院就法案以贊成與反對（Yeas and Nays）方式表決，如果三分之二多數通過，再送至另一院以同樣程序表決也有三分之二多數通過，則推翻總統的否決。另外，總統在收到法案後十日內既未簽署亦未將其退回國會，則分為兩種情況：如果國會仍在會期中，視為總統已同意該法案，法案生效；若國會此時已休會，則法案無效，這稱為「擱置否決」或直譯「口袋否決」（Pocket veto）。

重申協助台灣維持足夠自我防衛能力

禁止向香港警方出口受管制國防物品、服務和受管制軍需品

就係冇點
冇驚喜一切如常

反對你反對

上帝最後會幫侵侵一把，1月6號就係白登死期序幕

GOP同trump一個唱紅面，一個唱白面
真係好識玩

大豆侵氣數已盡

抵啦
pp10014又延長到3月31
阻住我移民去美帝

55

上帝冇幫耶穌逃過釘十字架

Trump 否決
反對否決即係同意通過法案
國會同意國防授權法案

國防授權法案講乜？

人走茶涼

侵侵已成condom

上帝似乎一直都只係幫緊中國

支那啊
所謂「中國」1949年滅亡左啦